﻿Проект: Кэширующий веб-сервер
=============================
Ученик: Мендель Александр Николаевич
-----------------
### Группа: 153


---

`Кэширующий веб-сервер` - это сервер с минимальной функциональность, который умеет только выдавать статику, либо перенаправлять запросы другим серверам. В отличии от полноценных веб-серверов, они ориентированы на быструю работу с большим количеством подключений. В проекте будут использоваться только низкоуровневые API систем Linux и FreeBSD. Можно также использовать сторонние библиотеки. 

В проекте будут использованы только низкоуровневые API систем Linux и FreeBSD. А так как основные задачи веб-сервера - это создание, обработка и привязка к интерфейсу сокетов, а также выполнение каких-то действий в зависомсти от событий, происходящих на сокетах. Для лучшей реализации всего этого нам понадобятся такие механизмы, как epoll или kqueue. 

Kqueue позволяет пользователям оперативно получать уведомления о событиях в систем. Epoll (extended poll) — API мультиплексированного ввода-вывода, предоставляемого Linux для приложений. 

API позволяет приложениям осуществлять мониторинг нескольких открытых файловых дескрипторов (которые могут быть файлами, устройствами или сокетами, в том числе сетевыми), для того, чтобы узнать, готово ли устройство для продолжения ввода (вывода). Epoll планировался как более эффективная замена вызовам select() и poll(), определёнными в POSIX. Epoll и kqueue выбраны мною из-за оперативного реагирования.

---

Ко второй контрольной точке планируется реализовать веб-сервер, который умеет выдавать статические страницы, использую механизм epoll/kqueue.
К третьей контрольной точке планируется реализовать корректную работу с использованием нескольких нитей, а также постараться выполнить один или несколько пунктов из этого списка:

1. Реализована поддержка WebSocket-прокси;
2. Сервер оформлен в виде системной службы для systemd;
3. Сервер корректно обрабатывает ошибочные запросы.

---

**Отчет** : 
Веб-серверы - это программы, которые работают на физических серверах и обеспечивают выдачу содержимого браузерам. 
Кэширующий веб-сервер - это сервер с минимальной функциональность, который умеет только выдавать статику, либо перенаправлять запросы другим серверам. В отличии от полноценных веб-серверов, они ориентированы на быструю работу с большим количеством подключений. Простота его написания и практика материала АКОСА делает его актуальным для выполнения на данным момент. 

Проблема select/poll Для использования select или poll приложение должно передать в ядро полный список всех файловых дескрипторов, в которых оно ожидает появление данных; а ядро, в свою очередь, должно для каждого из переданных элементов проверить состояние дескрипторов и сформировать структуру, описывающую состояние каждого переданного дескриптора. Такой подход не создаст много проблем в условиях десятков или сотен дескрипторов. Тем не менее, производительность в больших сетях заметно падает.

Реализован веб-сервер, который умеет выдавать статические страницы, использую механизм epoll/kqueue:
В проекте использованы только низкоуровневые API систем Linux и FreeBSD. А так как основные задачи веб-сервера - это создание, обработка и привязка к интерфейсу сокетов, а также выполнение каких-то действий в зависомсти от событий, происходящих на сокетах. 

Для лучшей реализации всего этого нам понадобились такие механизмы, как epoll или kqueue. Kqueue позволяет пользователям оперативно получать уведомления о событиях в систем. Epoll (extended poll) — API мультиплексированного ввода-вывода, предоставляемого Linux для приложений. API позволяет приложениям осуществлять мониторинг нескольких открытых файловых дескрипторов (которые могут быть файлами, устройствами или сокетами, в том числе сетевыми), для того, чтобы узнать, готово ли устройство для продолжения ввода (вывода). 

Epoll планировался как более эффективная замена вызовам select() и poll(), определёнными в POSIX.Методы poll и epoll существенно отличаются: poll хорошо стандартизован, но плохо масштабируется. В то время как epoll существует только в Linux, но очень хорошо масштабируется. Приложения, наблюдающие за небольшим количеством файловых дескрипторов и переносимости величин, должны использовать poll, но любому приложению, которому необходимо контролировать большое количество дескрипторов, лучше применять epoll, даже если ему нужно поддерживать poll для других платформ.
 Epoll и kqueue выбраны мною из-за оперативного реагирования.
Так как я писал под Linux, то я использовал epoll. 

---

Чтобы воспользоваться веб-сервером нужно:

1. Скачать файл main.cpp. 
2. Запустить данный файл в Code::Blocks или в любом другом компиляторе, поддерживающем язык C++.
3. Открыть в браузере новую вкладку с адресом «localhost:3000»

---



